\input{header.tex}

% the title of the flashcard set
\newcommand{\flashcardset}{聊聊 Lektion 2}

\begin{document}
\custcard{姓名}{x\`ingm\'ing}{voller Name (Nom.)}
\custcard{瑞士}{ru\`ish\`i}{Schweiz (Nom.), schweizerisch (Adj.)}
\custcard{奥地利}{a\`od\`il\`i}{\"Osterreich (Nom.), \"osterreichisch (Adj.)}
\custcard{中国}{zh\=onggu\'o}{China (Nom.), chinesisch (Adj.)}
\custcard{德国}{d\'egu\'o}{Deutschland (Nom.), deutsch (Adj.)}
\custcard{哪国}{n\u agu\'o}{Welches Land?}
\custcard{是}{sh\`i}{sein (Verb)}
\custcard{国}{gu\'o}{Land, Staat (Nom.)}
\custcard{哪}{n\u a}{welche/r/s (Fragewort)}
\custcard{中}{zh\=ong}{Mitte, mittel-, zentral}
\custcard{小}{xi\u ao}{klein (Adj.)}
\custcard{人}{r\'en}{Mensch (Nom.)}
\custcard{大}{d\`a}{gro\ss\ (Adj.)}
\custcard{请}{q\u ing}{bitten (Verb), bitte..}
\custcard{问}{w\`en}{fragen (Verb)}
\custcard{王}{w\'ang}{Familienname}
\custcard{最近}{z\`uij\`in}{k\"urzlich, in letzter Zeit (Zeitadv.)}
\custcard{现在}{xi\`anz\`ai}{jetzt (Zeitadv.)}
\custcard{昨天}{zu\'oti\=an}{gestern (Zeitadv.)}
\custcard{今天}{j\=inti\=an}{heute (Zeitadv.)}
\custcard{明天}{m\'ingti\=an}{morgen (Zeitadv.)}
\custcard{明天见}{m\'ingti\=an ji\`an!}{Bis morgen!}
\custcard{什么}{sh\'enme}{was (Fragewort)}
\custcard{爸爸}{b\`aba}{Papa (Nom.)}
\custcard{叫}{ji\`ao}{hei\ss en (Verb)}
\custcard{名字}{m\'ingzi}{Name (Nom.)}
\custcard{了}{le}{Strukturpartikel, kennzeichnet Abgeschlossenheit}
\custcard{矮}{\u ai}{niedrig, klein (Adj.)}
\custcard{高}{g\=ao}{hoch, gro\ss (Adj.)}
\custcard{同学}{t\'ongxu\'e}{Klassenkamerad, Kurskollege, Komilitone (Nom.)}
\custcard{意思}{y\`isi}{Sinn, Bedeutung (Nom.)}
\custcard{还行}{h\'aix\'ing.}{Es geht.}
\custcard{行}{x\'ing!}{Ok! Geht! Machbar!}
\custcard{还}{h\'ai}{noch, dar\"uber hinaus, auch (Adv.)}
\custcard{好久}{h\u ao ji\u u}{Eine lange Zeit}
\custcard{年轻}{ni\'anq\=ing}{jung (Adj.)}
\custcard{年}{ni\'an}{Jahr (Nom.)}
\custcard{老}{l\u ao}{alt (Adj.)}
\custcard{老年}{l\u aoni\'an}{\"alterer (Adj.)}
\custcard{请问}{Q\u ing w\`en\ldots}{Darf ich fragen\ldots}
\custcard{介绍}{ji\`esh\`ao}{vorstellen (Verb)}
\custcard{一下}{y\'ixi\`a}{einmal}
\custcard{谁}{sh\'ei}{wer (Fragewort)}
\custcard{可}{k\u e}{blo\ss, doch (Verst\"arkung) / (Partikel)}
\custcard{我介绍一下。。。}{w\u o ji\`esh\`ao y\'ixi\'a\ldots}{Ich stelle einmal vor\ldots}
\custcard{好久不见了。}{h\u ao ji\u u b\'u ji\`an le.}{Lange nicht gesehen.}
\end{document}

