\input{header.tex}

% the title of the flashcard set
\newcommand{\flashcardset}{聊聊 Lektion 5}

\begin{document}
% 1
\custcard{祝你生日快乐！}{Zh\`u n\u i sh\=engr\`i ku\`ail\`e!}{Herzlichen Gl\"uckwunsch zum Geburtstag!}
\custcard{家}{ji\=a}{Familie, Zuhause (Nom.)}
\custcard{有}{y\u ou}{haben (Verb)}
\custcard{几}{j\u i}{wie viel (Fragewort)}
\custcard{口}{k\u ou}{(ZEW f\"ur Familienmitglieder)}
\custcard{爷爷}{y\'eye}{Opa v\"aterlicherseits (Nom.)}
\custcard{奶奶}{n\u ainai}{Oma v\"aterlicherseits (Nom.)}
\custcard{儿子}{\'erzi}{Sohn (Nom.)}
\custcard{女儿}{n\"{\u u}'\'er}{Tochter (Nom.)}
\custcard{太太}{t\`aitai}{Ehefrau, Frau (Anrede) (Nom.)}
\custcard{先生}{xi\=ansheng}{Ehemann, Herr (Anrede) (Nom.)}
\custcard{孩子}{h\'aizi}{Kind (Nom.)}
\custcard{孙子}{s\=unzi}{Enkel (Sohn des Sohnes) (Nom.)}
\custcard{孙女}{s\=unn\"{\u u}}{Enkelin (Tochter des Sohnes) (Nom.)}
\custcard{女}{n\"{\u u}}{weiblich (Adj.)}
\custcard{男}{n\'an}{m\"annlich (Adj.)}
\custcard{弟弟}{d\`idi}{j\"ungerer Bruder (Nom.)}
\custcard{哥哥}{g\=ege}{\"alterer Bruder (Nom.)}
\custcard{妹妹}{m\`eimei}{j\"ungere Schwester (Nom.)}
\custcard{姐姐}{ji\u ejie}{\"altere Schwester (Nom.)}
\custcard{父母}{f\`um\u u}{Eltern (Nom.)}
\custcard{没}{m\'ei}{nicht (Verneinung von 有)}
\custcard{兄弟姐妹}{xi\=ongd\`i ji\u em\`ei}{Geschwister (Nom.)}
% 2
\custcard{生日}{sh\=engr\`i}{Geburtstag (Nom.)}
\custcard{祝}{zh\`u}{w\"unschen (Verb)}
\custcard{快乐}{ku\`ail\`e}{w\"unschen (Verb)}
\custcard{红包}{h\'ongb\=ao}{roter Umschlag (Geldgeschenk) (Nom.)}
\custcard{红}{h\'ong}{rot (Adj.)}
\custcard{蛋糕}{d\`ang\=ao}{Kuchen (Nom.)}
\custcard{礼物}{l\u iw\`u}{Geschenk (Nom.)}
\custcard{给}{g\u ei}{geben (Verb)}
\custcard{喜欢}{x\u ihuan}{m\"ogen (Modalverb)}
\custcard{用}{y\`ong}{benutzen, gebrauchen (Verb)}
\custcard{不用}{b\'u y\`ong}{nicht n\"otig, nicht brauchen (Verb)}
\custcard{正好}{zh\`engh\u ao}{gerade richtig (Adv., Adj.)}
% 3
\custcard{开派对}{k\=ai p\`aidu\`i}{eine Party / Feier veranstalten (Verb-Objekt)}
\custcard{开}{k\=ai}{\"offnen, in Gang setzen (Verb)}
\custcard{派对}{p\`aidu\`i}{Party, Feier (Nom.)}
\custcard{来}{l\'ai}{kommen (Verb)}
\custcard{客人}{k\`eren}{Gast (Nom.)}
\custcard{请客}{q\u ingk\`e}{einladen (Verb-Objekt)}
\custcard{真}{zh\=en}{wirklich, echt (Adv.)}
\custcard{漂亮}{pi\`aoliang}{h\"ubsch}
\custcard{小姐}{xi\u aojie}{Fr\"aulein (Nom.)}
\custcard{太好了！}{t\`a ih\u ao le!}{Toll! Klasse! Prima! (R)}
\custcard{您／太过奖了}{N\'in / T\`ai gu\`oji\u ang le!}{Sie schmeicheln mir! / Das ist \"ubertrieben! (R)}
\custcard{说到曹操，曹操就到。}{shu\=o d\`ao C\'ao C\=ao, C\'ao C\=ao ji\`u d\`ao}{Wenn man vom Teufel spricht (R)}
%4
\custcard{朋友}{p\'engyou}{Freund (Nom.)}
\end{document}

