\input{header.tex}

% the title of the flashcard set
\newcommand{\flashcardset}{聊聊 Lektion 1}

\begin{document}
\custcard{马马虎虎}{m\u amah\=uhu}{So la la.}
\custcard{你好}{N\u ih\u ao!}{Hallo!}
\custcard{冬}{d\=ong}{Winter (Nom.)}
\custcard{冷}{l\u eng}{kalt (Adj.)}
\custcard{热}{r\`e}{warm, hei\ss\ (Adj.)}
\custcard{谢}{xi\`e}{Danke!, danken}
\custcard{天}{ti\=an}{Himmel, Tag (Nomen.)}
\custcard{气}{q\`i}{Atem, Energie, Seele}
\custcard{也}{y\u e}{auch (Adv.)}
\custcard{我}{w\u o}{ich (Pers.-Pron.)}
\custcard{你}{n\u i}{du (Pers.-Pron.)}
\custcard{他}{t\=a}{er (Pers.-Pron.)}
\custcard{她}{t\=a}{sie (Pers.-Pron., 3. Pers. Sing.)}
\custcard{它}{t\=a}{es (Pers.-Pron.)}
\custcard{我们}{w\u omen}{wir (Pers.-Pron., 1. Pers. Plural, excl.)}
\custcard{咱们}{z\'anmen}{wir (Pers.-Pron., 1. Pers. Plural, incl.)}
\custcard{你们}{n\u omen}{ihr (Pers.-Pron.)}
\custcard{她们}{t\=amen}{sie (Pers.-Pron., 3. Pers. Plural, fem.)}
\custcard{他们}{t\=amen}{sie (Pers.-Pron., 3. Pers. Plural, mask.)}
\custcard{很}{h\u en}{sehr (Adv.)}
\custcard{虎}{h\=u}{Tiger (Nomen.)}
\custcard{不}{b\`u}{nicht (Adv.)}
\custcard{好}{h\u ao}{gut (Adj.)}
\custcard{呢}{ne}{Fragepartikel}
\custcard{马}{m\u a}{Pferd (Nom.)}
\custcard{吗}{ma}{Fragepartikel}
\custcard{妈妈}{m\=a}{Mama (Nom.)}
\custcard{再见}{z\`aiji\`an!}{Auf wiedersehen!}
\custcard{瞎说}{xi\=ashu\=o!}{Quatsch!}
\custcard{瞎忙}{xi\=am\'ang}{\glqq herumhantieren\grqq\ (Verb)}
\custcard{知道}{zh\=idao}{wissen (Verb)}
\custcard{汉字}{h\`anz\`i}{Schriftzeichen (Nom.)}
\custcard{冬天}{d\=ongti\=an}{Winter (Nom.)}
\custcard{注意}{zh\`uy\`i}{Aufgepasst!}
\custcard{天气}{ti\=anq\`i}{Wetter (Nom.)}
\custcard{不好}{b\`u h\u ao}{Nicht gut}
\custcard{很好}{h\u en ha\u o}{Sehr gut}
\custcard{说}{shu\=o}{sprechen (Verb)}
\custcard{谢谢}{xi\`exie!}{Danke!}
\custcard{见}{ji\`an}{sehen (Verb)}
\custcard{再}{z\`ai}{wieder (Adv.)}
\custcard{瞎}{xi\=a}{blind sein, ohne Zweck}
\custcard{忙}{m\'ang}{besch\"aftigt (Adj.)}
\custcard{喂}{w\`ei}{Hallo (am Telefon)}
\custcard{意}{y\`i}{Bedeutung, Sinn, Intention, Idee, Meinung}
\custcard{都}{d\=ou}{alle (Adv.)}
\custcard{们}{men}{Suffix, Plural}
\end{document}

